\subsection{Natives Apple-Framework für HID-Devices}
Die erste Möglichkeit, den Joystick in eine Swift-Applikation einbinden zu können ist ein natives Framework, das von Apple bereitgestellt wird um USB-Hardware oder HID-Devices ansprechen zu können. Leider stellt Apple ein solches Framework für Swift zum aktuellen Zeitpunkt nicht für generische HID-Devices zur Verfügung. \newline
Es gibt zwar Klassen, die einen Gamecontroller repräsentieren, wie die GCController-Klasse, die in Verbindung mit IOKit benutzt werden kann, jedoch ist diese nur für MfI-zertifizierte (Made for iPhone) Controller gedacht. Dafür gibt es lediglich 3 unterschiedliche Spezifikationen, denen der Controller entsprechen kann. Leider hat der Joystick kein MfI-Zertifikat und fällt sowieso nicht in die Spezifikation. Daher scheidet diese Methode aus.
\subsection{Swift-Portierung von HID aus Objective C}
Da das IOKit aus Objective C eine Kombination aus C und C++ nutzt, um mit Hardware zu kommunizieren ist es anhand der offiziellen Dokumentation nicht möglich, dies in Swift zu lösen, ohne inline Objective C oder C++ zu nutzen. Da die Dokumentationen von Apple hierzu jedoch sehr spärlich sind, wäre dies ein sehr mühsamer Weg, welcher auch keinen Erfolg garantiert.
\subsection{3rd Party Frameworks}
Bei der Suche nach 3rd Party Frameworks, die die Kommunikation mit HID-Devices in reinem Swift ermöglichen, stößt man auf 2 vielversprechende Kandidaten:
\subsubsection*{KuandoSwift oder Swift HID Example}
\begin{quotation} \textit{\frqq How to use pure Swift to talk to a USB HID device Since it was a pain in the ass to get Swift to work with HID without resorting to inline objective-c or bindings, I thought it would be good to publish the solution I found. I hope its of use to others.\flqq} \cite{kuandoswift}
\end{quotation}
Bei Swift HID Example (vorher KuandoSwift) handelt es sich um ein Github-Repository, welches verspricht, die eine Lösung für die sehr umständliche Kommunikation mit HID-Devices in reinem Swift vorzustellen. \newline
Leider wird in diesem Beispiel nur ein Licht angesprochen, welches man an- und ausschalten kann. Es werden keine Daten auf dem Rückkanal ausgelesen - also noch nicht exakt was hier benötigt wird.
\subsubsection*{USBDeviceSwift}
\begin{quotation} \textit{\frqq USBDeviceSwift - is a wrapper for IOKit.usb and IOKit.hid written on pure Swift that allows you convenient work with USB devices.\flqq} \cite{usbdeviceswift}
\end{quotation}
Dieses GitHub-Repository stellt einen Wrapper für IOKit.usb und IOKit.hid in reinem Swift zur Verfügung. Außerdem werden einige Funktionen abstrahiert, sodass leichter auf die Geräte zugegriffen werden kann. Als Beispielcode liegt ein Beispiel mit einem Raceflight-Controller bei, welcher wie der Joystick in dieser Arbeit Nutzereingaben an den Computer sendet.
Daher ist in diesem Repository alles zu finden, was auch für die Einbindung des Joysticks von Nöten ist.
\subsection{Vorgehensweise}
Nachdem der Ansatz mit USBDeviceSwift ausgewählt ist, soll nun die weitere Vorgehensweise erläutert werden.
Als erstes wird überprüft, ob sich das Framework auch in der Praxis für das Vorhaben dieser Arbeit eignet. Dazu wurde das Beispiel aus dem Repository mit dem Raceflight Controller so angepasst, dass anstatt des Raceflight Controllers der Competition Pro erkannt wurde. Mit ein paar kleinen Anpassungen beim Auslesen der Daten ist es damit bereits möglich, verschiedene Tasteneingaben zu erkennen. Da die Kommunikation mit der Hardware mit diesem Code also funktioniert, können nun die benötigten Teile herausgenommen und analysiert werden, um daraus eine kleine Applikation zu erstellen, mit welcher der Competition Pro ausgelesen werden kann. Die Lösung mit Erläuterung der einzelnen Schritte ist in Kapitel \ref{sec:loesung} zu finden.
Um die Lösung möglichst einfach zu halten, wurde sie in einem Swift Playground erstellt. Dadurch ist es leicht möglich, sie auf jedem Mac schnell auszuführen und es ist einfach, einzelne Codeabschnitte in anderen Projekten weiterzuverwenden. Das gesamte Projekt befindet sich
in meinem Gitlab-Repository \cite{gitlab} zum einfachen Abruf.